%%
% 引言或背景
% 引言是论文正文的开端,应包括毕业论文选题的背景、目的和意义;对国内外研究现状和相关领域中已有的研究成果的简要评述;介绍本项研究工作研究设想、研究方法或实验设计、理论依据或实验基础;涉及范围和预期结果等。要求言简意赅,注意不要与摘要雷同或成为摘要的注解。
%%
% 章、节、小节、图片、公式、表格下方的\label{...}标记不建议删除，因为这些可以做到自动引用的作用，当某些公式、图片被删除时，\label{...}标记能使正文中的编号自动更新，省去一个一个编号的麻烦。

\chapter{绪论}
\label{cha:introduction}
\section{引言}
\label{sec:prologue}
引言是论文正文的开端，应包括毕业论文选题的背景、目的和意义；对国内外研究现状和相关领域中已有的研究成果的简要评述；介绍本项研究工作研究设想、研究方法或实验设计、理论依据或实验基础；涉及范围和预期结果等。要求言简意赅，注意不要与摘要雷同或成为摘要的注解。

\section{国内外研究现状和相关工作}
\label{sec:related_work}
对国内外研究现状和相关领域中已有的研究成果的简要评述。

\section{快速上手}
\label{sec:latex_basic}
本模板不会提及过多花里胡哨的操作，只追求使用者正确配置、快速上手使用LaTeX，拿到模板后即能专注于论文内容的撰写，不会纠结于配置以及其它有关代码的问题。下面介绍一种能成功配置的方法，是我使用的配置方法。

以下操作步骤均在Windows 10/11操作系统中完成，不建议在Linux系统中操作，因为Linux系统会涉及额外的字体安装、配置等问题，并且本人实测，同样是texlive编译，同样的文件，同一台电脑安装Ubuntu 20.04.3/Windows 11双系统，在Windows 10/11中编译生成pdf更快。

第一步，下载texlive并安装。建议从知名的开源镜像站下载安装包，如中科大开源镜像站（图 \ref{fig:ustc}）、清华大学开源镜像站（图 \ref{fig:tsinghua}）等，texlive一般在CTAN目录下（图 \ref{fig:texlive}），建议下载并安装2021及更新版本。
\input{figure/chap01/ustc}
\input{figure/chap01/tsinghua}
\input{figure/chap01/texlive}

第二步，安装CTAN宏包。在开始菜单中找到Tex Live command-line（图 \ref{fig:texlivecmd}），以管理员模式运行，依次运行以下两行命令：

\noindent tlmgr option repository http://mirrors.aliyun.com/CTAN/systems/texlive/tlnet/

\noindent tlmgr update $ \text{-}\text{-} $self $ \text{-}\text{-} $all

\noindent 等待CTAN宏包更新自动完成即可。
\input{figure/chap01/texlivecmd}

第三步，安装TeXstudio并配置。一般来说安装完成之后TeXstudio能自动识别已安装的texlive，打开TeXstudio，在上方找到Options $\rightarrow$ Configure TeXstudio并点击（图 \ref{fig:texstudio1}），在Build中将Default Compiler选为XeLaTeX，Default Bibliography Tool（默认参考文献工具）选为BibTeX（图 \ref{fig:texstudio2}）。
\input{figure/chap01/texstudio1}
\input{figure/chap01/texstudio2}

第四步，编译生成pdf文档，操作为：用TeXstudio打开main.tex文件，点击上方绿色双箭头（Build \& View）（图 \ref{fig:f5}），等待LaTeX自动完成编译过程，就能生成正确的pdf文档。
\input{figure/chap01/f5}

综上，上述四个步骤的操作能让你在Windows 10/11+texlive+TeXstudio的环境下得到与github页面中内容一模一样的pdf文档。

\section{本文的论文结构与章节安排}
\label{sec:arrangement}
本文共分为五章，各章节内容安排如下：

第一章为绪论。

第二章为本模板遵循的排版及格式。

第三章为图像的插入示例。

第四章为公式与表格的插入示例

第五章是本文的最后一章,结论与展望。是对本文内容的整体性总结以及对未来工作的展望。

